%!TeX spellcheck = de_DE

\begin{otherlanguage}{ngerman}
	\bigskip
	\center
	\LARGE \textbf{Auswirkungen von akuter Durchblutungsstörung auf die motorische Steuerung} \normalsize
	
	\refpersonboxDE	


\justify
Bitte lesen Sie das Dokument „Probandeninformation“, dass Sie zusammen mit dieser Einverständniserklärung erhalten, sorgfältig durch. Das Dokument können Sie gerne behalten und mitnehmen.
Im Anschluss wird ein wissenschaftlicher Mitarbeiter mit Ihnen nochmal das Experiment und den genauen Ablauf durchsprechen sowie alle Ihre noch verbleibenden Fragen beantworten. Sie können sich jederzeit auch nochmal an den Studienverantwortlichen (Dr. Leonardo Gizzi) wenden. \\[.25cm]

\noindent Vorname, Nachname \hrulefill\\[.25cm]

\noindent Probandenbezeichnung \hrulefill\\[.25cm]

\bigskip


\noindent Hiermit erkläre ich mich bereit, an dem Experiment teilzunehmen "\inserttitle".

\bigskip

\begin{itemize}
\item \textbf{Ich bestätige hiermit}, dass ich eine Kopie des Dokuments „Probandeninformation“ erhalten und sorgfältig gelesen habe.
	
\item \textbf{Ich bestätige hiermit}, dass ich über die einzelnen Verfahren (HD-EMG, Kraftmessung, \amend{Erfassung der Bewegungen, Risiko einer vasovagalen Episode,} visuelles Feedback und elektrische Stimulation) und deren Risiken (vorübergehende Taubheit der Gliedmaßen, Petechien, Unbehagen beim Entfernen der EMG-Elektroden usw.) informiert wurde und mir alle meine Fragen, im Zusammenhang mit dem Experiment, von \handfilltwice 

beantwortet werden konnten.

\item \textbf{Ich bin mir darüber bewusst}, dass die einzelnen Verfahren der Studie keine unmittelbare positive Auswirkung für mich haben, sondern das diese Studie zum Verständnis der menschlichen Bewegungskontrolle und zur Verbesserung der Kontrolle von Neuroprothesen beitragen könnte.

\item\textbf{Ich erkläre} dass, ich nach meinem besten Wissen nicht unter eines der Ausschlusskriterien falle, die in dem Dokument „Probanden Information“ aufgeführt sind.

\item \textbf{Ich bin mir darüber bewusst}, dass ich jederzeit das Experiment oder
die Studie ohne eine Begründung oder vorherige Ankündigung abbrechen kann. Ich habe ebenso das Recht, alle von mir erhobenen Daten unverzüglich vernichten zu lassen.

\item \textbf{Ich bin mir darüber bewusst}, dass ein Experimentdurchlauf ungefähr drei Stunden in Anspruch nehmen kann und ich möglicherweise gebeten werde, an drei verschieden Tagen das Experiment als Proband zu durchlaufen.

\item \textbf{Ich bin mir darüber bewusst}, dass ich für den zeitlichen Aufwand der Studienteilnahme keine Entschädigung (weder finanzieller noch anderweitiger Art) erhalten werde.

\item \textbf{Ich bin mir darüber bewusst}, dass meine persönlichen Daten niemals zusammen mit meinen neuromechanischen Daten (EMG, Kraft, \amend{Bilder, Bewegungserfassung}) gespeichert, und auch nicht in elektronischer Form bestehen werden. Diese Informationen werden von uns jedoch für mindestens 5 Jahre sicher aufbewahrt. Ich bin mir ebenfalls darüber im klaren, dass meine neuromechanischen Daten auf sicheren Servern gespeichert sind und nur in anonymisierten Form an andere Forschungsgruppen weitergegeben werden.

\item \textbf{Ich bin mir darüber bewusst}, dass ich keine Rechte an den kommerziellen Vorteilen habe, die sich aus dieser Studie ergeben könnten.

\item \textbf{\circempty Ich willige ein $\mid$ \circempty Ich willige nicht ein}, dass ich mich dem medizinischen, bildgebenden Verfahren unterziehe - ich bin mir bewusst, dass ich, selbst wenn ich jetzt zustimme, das Verfahren zu jederzeit abbrechen kann.

\item \textbf{\circempty Ich willige ein $\mid$ \circempty Ich willige nicht ein}, dass während des Experimentes Bilder und Videos vom Experimentablauf gemacht werden.

\item \textbf{\circempty Ich stimme zu $\mid$ \circempty Ich stimme nicht zu}, dass die anonymisierten Bilder für wissenschaftliche Präsentationen oder Publikationen verwendet werden dürfen.

\item \amend{\textbf{\circempty Ich stimme zu $\mid$ \circempty Ich stimme nicht zu}, dass die von mir erhobenen neuromechanischen Daten für wissenschaftliche Publikationen verarbeitet und verwendet werden dürfen.}

\end{itemize}
\vskip 0.54in


\begin{multicols}{2}
	Ort \hrulefill

	Datum \hrulefill
	

\end{multicols}

	\vskip 0.4in
	
	
%	\begin{multicols}{2}
			\hrulefill
			
			Unterschrift des Probanden	

 \vskip 0.4in

		\hrulefill
		
 	Unterschrift des wissenschaftlichen Mitarbeiters
	
	
%	\end{multicols}	

\end{otherlanguage}

